點解香港會有3間發鈔銀行？

真心一問，其他世界各地既銀紙通常都係得一間發行
但香港流通既銀紙係經3間 匯豐 中銀 渣打 發行。
點解唔統一佢俾一間發行 or 政府發行
成日覺得d外國人黎到香港見到同面值但有3款真係唔知邊張真邊張假
真心求解答

香港冇中央銀行

而家嘅10蚊紙咪又係金管局出

97前係由三間銀行發行，而港英冇成立中央銀行。不過將來可能會係人民銀行 。

其實英國都唔止一間發鈔銀行